大埔燒賣曾月入100萬 叔姪反目成仇爆欠租5個月遭清盤 大埔街坊盲試撐邊間？

廣福邨燒賣是大埔名物，在街市內的百呎小店，高峯期曾月入百萬，但最近因欠租五個月結業拆夥。這小檔口由現年81歲的王克參從六十年代車仔檔做起，三年前結業時吸引不少人排隊告別，相隔一年參叔和姪仔在同邨街市舖以「高山」招牌重開，但現已停業，並交由執達吏將雪櫃廚具拍賣……一切源於參叔和姪仔反目。

「在廣福邨時我教他，他說學懂了不用再教，肚餓自然有人吃，不用我在這裏。」參叔提起拆夥一事，仍氣憤難平。「我兩夫婦做了數十年，別人給我們面子，每個街坊都認識我們，哪有人認識他？」兩年前，參叔的兒子和姪兒各夾了20萬元，在領展旗下的街市以高山招牌重開小食檔，盈利分半，參叔和太太兩人在舖頭打工，月薪各2萬元。「有一日舖頭少了1,000元，姪仔便冤枉我太太偷錢，我太太很老實，以前幫過他們一家很多，他趕我太太走，之後又再趕我走，說顧問費和人工會照付，但付了一段時間後哪有再付？整整半年所賺的都無得分，擺明是欺負。你就算要騙都騙外人，連阿叔和堂兄弟都欺騙。」

溏心風暴之燒賣風雲

幾時都係老師傅有料到，新派唔好食

唔係新派
根本係變到工廠行貨
掛住個名呃飯食

講好食真係粉果佬
高山食屎
用人招牌又難食

估唔到咁撚賤

垃圾，學唔撚識又踢人走
仲要無恥到話自己仲同參叔有合作